\documentclass[dvipsnames]{jSeminar}

%------------------------------------------------
% PRÄEMBEL
% Fügt weitere Pakete die ihr braucht bitte nach-
% folgend ein. Bitte ändert die Datei jSeminar.cls
% nicht!
%------------------------------------------------
\usepackage{xcolor}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\newcommand{\abstand}{1.5}
\newcommand{\waehleCD}[4]{
	\shade[ball color=#1] (.33*\abstand,.33*\abstand) circle (.2cm);
	\shade[ball color=#2] (1.33*\abstand,-0.67*\abstand) circle (.2cm);
	\node (v1) at (.33*\abstand,.33*\abstand) {\tiny \textcolor{#3}{$c$}};
	\node (v2) at (1.33*\abstand,-0.67*\abstand) {\tiny \textcolor{#4}{$d$}};
}
\newcommand{\rotiere}{\draw [-Stealth, thick] (-0.5*\abstand,-0.5*\abstand) arc (235:-45:0.8*\abstand);}
\newcommand{\durchstreichen}{
	\draw [red, line width=.1cm] (-1.5*\abstand,0.5*\abstand) to (1.5*\abstand,-1.5*\abstand);
	\draw [red, line width=.1cm] (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) to (1.5*\abstand,0.5*\abstand);
}

\usepackage{algorithm}

\algnewcommand\algorithmicto{\textbf{to}}
%\algrenewtext{While}[1]{\textbf{Solange}\ #1:}
\algrenewtext{Function}[2]{\textbf{Funktion} #1 (#2)}
\algrenewtext{For}[3]{\algorithmicfor\ #1 := #2 \algorithmicto\ #3 \algorithmicdo}
\begin{document}
	
	%------------------------------------------------
	% TITELSEITE
	%------------------------------------------------
	
	\begin{titlepage}
		\vspace*{-2cm}
		\newlength{\links}
		\setlength{\links}{-1.5cm} \sf \LARGE
		
		\hspace*{\links}
		\begin{minipage}{12.5cm}
			%\includegraphics[width=8cm]{wwu_logo}
		\end{minipage}
		
		\vspace*{4cm}
		
		\large
		\begin{center}
			{\Large Seminarausarbeitung} \\[1ex]
			{\LARGE\textbf{Algorithmus von Misra und Gries und weitere Kantenfärbungsprobleme}}\\[3ex]
			Martin Einar Brönlund (438471), Phillip Meilus (397066)\\[1ex]
			\today\\[7ex]
			im Rahmen der Veranstaltung\\[1ex]
			{\Large\textbf{Graphenalgorithmen und Anwendungen}}\\[1ex]
			Dipl.~Inf.~Jakob Bossek, Dr.~Ing. Christian Grimme\\[1ex]
			Wintersemester 2018/19
		\end{center}
		
		\vfill
		\hspace*{\links}
		\begin{minipage}[b]{8cm}
			\normalsize \raggedright
			\textbf{Betreuer:} \\
			Dipl.~Inf.~Jakob Bossek \\[2ex]
			
			Institut für Wirtschaftsinformatik und Statistik\\
			%Algorithm Engineering (Ls11)\\
			Westfälische Wilhelms Universität Münster
		\end{minipage}
		
	\end{titlepage}
	
	%------------------------------------------------
	% INHALTSVERZEICHNIS
	%------------------------------------------------
	
	\tableofcontents
	
	%------------------------------------------------
	% EUER INHALT
	%------------------------------------------------
	
	\pagebreak
	\section{Einführung}
	Der Algorithmus von Misra und Gries ist ein Algorithmus für die Kantenfärbung eines Graphen.  \\
	Besonders an diesem Algorithmus ist seine Laufzeit im Vergleich zu anderen Kantenfärbungsalgorithmen. Seine Laufzeit liegt in $\mathcal{O}(|E||V|)$. Das Kantenfärbungsproblem gilt gemeinhin als $NP$-vollständiges Problem. Es existiert also wahrscheinlich kein Algorithmus zur Lösung des Problems, der eine polynomielle Laufzeit besitzt. Wie ist das vereinbar mit der Laufzeit des Algorithmus? Der Algorithmus findet zwar immer eine korrekte, aber nur in einigen Fällen eine optimale Färbung. Benötigt man eine optimale Färbung kann man auf Algorithmen exponentieller Laufzeit zurückgreifen. \\
	Unsere Arbeit basiert auf einer Veröffentlichung von Misra und Gries aus dem Jahr 1992 \cite{Misra:1992}. Der Übersicht halber werden wir daher auf weitere Verweise auf diesen Artikels verzichten.
	
	
	\section{Grundlagen}
	\subsection{Farbfreiheit}\label{Sec:Freedom}
	Die Färbung $c$ repräsentiert eine Farbe, welche einer Kante zugewiesen wurde.
	Um eine Kantenfärbung zu erstellen, darf benachbarten Kanten nicht dieselbe Farbe zugewiesen werden. Dies kann auch so formuliert werden, dass allen inzidenten Kanten eines Knoten eine andere Farben zugewiesen werden muss. Wenn an einem Knoten eine Kante mit einer Färbung $c$ angelegt werden kann, so nennt man diese Farbe an diesem Knoten frei.
	$$\forall v \in V(G);i,j \in V(G)\setminus v;i\neq j: c(e_{v,i})\neq c(e_{v,j})$$
	
	\subsection{Fächer}
	
	Der Algorithmus von Misra und Gries verwendet zur Färbung der Kanten im Graphen eine Hilfskonstruktion namens \textit{Fächer} $F:\langle f..l\rangle$.
	
	Dieser Fächer ist eine nicht-leere Folge von Nachbarknoten zu einem Knoten $X$ [$F1$]\label{Bed:F1}. Diser startet mit einer ungefärbten Kante zwischen den Knoten $X$ und $f$ [$F2$]\label{Bed:F2}. Ein Nachbarknoten $v^+$ teilt sich mit dem Knoten $X$ eine Kante $e_{X,v^+}$. Dabei muss die Farbe der Kante des einzufügenden Knoten $v^+$ frei sein auf dem vorherigen Knoten, welches das bisher letzte Element im Fächer ist, also $v$ [$F3$]\label{Bed:F3}; dies ist von Notwendigkeit bei der folgenden \textit{Rotation}.
	
	\begin{figure}[htbp]
		\input{Zeichnungen/Faecher.tex}
		\caption{Ein gültiger Fächer (freie Farben an Knoten umrandet)}
	\end{figure}
	
	Wenn in einem Fächer keine weiteren Knoten eingefügt werden können, ohne die vorher gennanten Bedingungen zu verletzen, so wird dieser Fächer maximal gennant. Dieser maximale Fächer vom Knoten $X$ wird dann im eigentlichen Algorithmus zur Kantenfärbung verwendet.
	\begin{algorithm}
		\caption{Fächererstellung}\label{Algo:Fan}
		\begin{algorithmic}[1]
			%\Function{Fächer: F}{Kante $(X,u)$}
			\State $U =$ Menge der Nachbarknoten von $X$
			\State $F[1]=u$
			\While{$U \neq \emptyset$}
			\State $v \in U$
			\If{$v \notin F \wedge c(e_{X,v})$ ist frei auf $l$}
			\State Füge $v$ zu $F$ hinzu
			\EndIf
			\State $U = U\setminus v$
			\EndWhile
			%\return{Maximaler Fächer F}
			
		\end{algorithmic}
	\end{algorithm}
	
	Der hier, in Algorithmus \ref{Algo:Fan}, gezeigte Algorithmus erstellt einen maximalen Fächer.
	
	\subsection{Unterfächer}
	
	Zusätzlich erstellt der Algorithmus einen Unterfächer $\langle f..w\rangle$ aus $F:\langle f..l\rangle$. Dieser wird bei der Aktionen der \textit{Rotation} verwendet. Auf diesen wird im Algorithmusabschnitt \ref{Sec:UnterFaecher} näher eingegangen.
	\subsection{Inversion}
	Mithilfe der \textit{Inversion} \glqq befreit\grqq{} man einen Knoten von einer Färbung. Dadurch kann eine weitere inzidente \underline{ungefärbte} Kante mit der befreiten Farbe gefärbt werden.
	
	
	
	Die Inversion wird im Algorithmus, an einem Fächer durchgeführt. So sei $c$ eine Farbe, welche auf dem Wurzelknoten $X$ frei ist, und $d$ sei eine Farbe, welche auf dem Knoten $l$, also dem letzten Knoten im Fächer, frei ist. Aufgrund dieser Farben kann ein $cd$-Pfad aufgestellt werden. In diesem wechseln sich jeweils die Farben $c$ und $d$ ab. Bei der Inversion werden die Kanten mit der Färbung $c$ zu $d$ und Kanten der Färbung $d$ zu $c$ gewechselt.
	\begin{figure}[htbp]
		\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
			\input{Zeichnungen/cdInversion.tex}
			\caption{Fall vor der Inversion}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
			\input{Zeichnungen/cdInversionAfter.tex}
			\caption{Fall nach der Inversion}
		\end{subfigure}
		\caption{Inversion eines $cd$-Pfades}
	\end{figure}
	Dabei startet der Pfad beim Knoten $X$ und hat somit einen festen Endpunkt. Nun gibt es zwei Möglichkeiten wie dieser Pfad verläuft.
	\paragraph{Fall 1}
	
	Die Farbe $d$ ist nicht im Fächer enthalten. Das heißt, dass keine Kante mit der Farbe $d$ inzident zu Knoten $X$ ist. \\
	Da es keinen $cd$-Pfad im Fächer gibt, würde eine Inversion den Fächer nicht verändern. Eine Inversion ist somit nicht erforderlich. Auch an der Gültigkeit des Graphen ändert sich nichts. Somit kann im Algorithmus von Misra \& Gries später $w=l$ gesetzt werden \ref{Sec:UnterFaecher}.
	\paragraph{Fall 2}
	
	Die Farbe $d$ ist im Fächer enthalten. Jedoch kann die mit $d$ gefärbte Kante nicht die Kante $e_{X,f}$ sein, da diese ungefärbt ist. Also muss eine Kante $e_{X,v^+}$ existieren, die mit der Farbe $d$ gefärbt ist. Da die Inversion nur Kanten mit der Färbung $c$ oder $d$ betrifft, werden alle Kanten $e_{X,u^+}:u\neq v$ eine andere Farbe als $c$ oder $d$ haben. Dies ist dadurch gewährleistet, da $d$ schon in $e_{X,v^+}$ verwendet wird und $c$ sich nicht im Fächer befinden kann, da $c$ auf $X$ frei ist.\\
	Jedoch gibt es für den Knoten $v$ zwei Möglichkeiten, entweder $v$ ist im $cd$-Pfad oder nicht.\\
	
	Wenn $v$ sich im $cd$-Pfad befindet, so muss dieser ein Endknoten des $cd$-Pfades sein, da $d$ auf dem Knoten $v$ frei ist und somit ein eine inzidente $c$ Kante haben.
	Durch die Inversion wird die Färbung von $e_{X,v^+}$ von $d$ zu $c$ gesetzt. Da $v$ sich auch im $cd$-Pfad befindet, wird beim Knoten $v$ die Kante mit der Färbung $c$  von $c$ zu $d$ gewechselt. Dadurch ist $c$ auf $v$ frei und die Fächerbedingung [$F2$](\ref{Bed:F2}) besteht weiterhin.
	So bleibt $F$ ein Fächer und $d$ bleibt frei auf dem Knoten $l$, da er sich nicht im $cd$-Pfad befindet (da $d$ frei auf $l$ ist, müsste auch $l$ ein Endknoten des $cd$-Pfads sein, was nicht möglich ist, da bereits $v \text{ und } X$ Endknoten sind).
	Es kann in \ref{Sec:UnterFaecher} $w=l$ gesetzt werden.
	
	Wenn $v$ sich aber nicht im $cd$-Pfad befindet, so würde eine Inversion die verwendeten Farben am Knoten $v$ nicht ändern. Dadurch bleibt auch $d$ auf dem Knoten $v$ frei.
	
	so kann $w=v$ gesetzt werden.
	
	Da jetzt auch auf $X$ die Farbe $d$ frei ist, kann die Kante $e_{X,w}$ $d$ gefärbt werden \ref{Sec:UnterFaecher}.
	
	
	
	\subsection{Rotation}
	
	
	\paragraph{Durchführung}
	Die Rotation wird an einem Fächer angewendet, um die Kante $e_{X,f}$ und die Kante $e_{X,w}$ zu färben. Dabei wird die Färbung einer Kante auf die vorherige Kante übertragen. $$\forall u \in V(F)\setminus w: c(e_{X,u^+}) \to c(e_{X,u}) $$ Die Kante $e_{X,w}$, also die Kante von $X$ zum letzten Element im Fächer, wird entfärbt.
	
	\begin{figure}[htbp]
		\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth}
			\input{Zeichnungen/Rotation.tex}
			\caption{Kantenfärbung vor der Rotation}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
			\input{Zeichnungen/Rotation2.tex}
			\caption{Kantenfärbung nach der Rotation}
		\end{subfigure}
		\caption{Rotation eines Fächers}
		
	\end{figure}
	\paragraph{Gültigkeit}
	
	Die Rotation verletzt dabei nicht die in \ref{Sec:Freedom} gennante Bedingung im Graphen zur Färbung von Kanten. Dies ist dadurch gewährleistet, dass die Bedingung zum Einfügen eines Knoten $u$ mit der einhergehenden Kante $e_{X,u}$ in den Fächer die Farbfreiheit des vorhergehenden Knoten erfordert. Wäre das nicht der Fall, so könnte sich der Knoten $u$ nicht im Fächer befinden.
	
	\section{Algorithmus von Misra und Gries}
	Nun kommen wir zum Algorithmus selbst. Der Grundgedanke des Algorithmus ist es, in jeder seiner Iterationen einer weiteren Kante des zu färbenden Graphen eine Farbe zuzuordnen, ohne die die Gültigkeit des Graphen zu verletzen. \\
	\pagebreak
	
	Dies ist der Pseudocode für den Algorithmus von Misra und Gries: \\
	\begin{algorithm}[H]
		\caption{Algorithmus von Misra und Gries}
		\begin{algorithmic}[1]
			\Function{Misra-Gries}{ungefärbter Graph $G$}
			\While{$\exists$ ungefärbte Kante in $G$}
			\State Wähle eine beliebige Kante $e_{u,v}$ aus dem Graphen
			\State Baue einen maximalen Fächer von $u$ mit $F[1]=v$
			\State Wähle eine beliebige Farbe, die frei auf $u$ ist, und nenne diese $c$
			\State Wähle eine beliebige Farbe, die frei auf $F[l]$ ist, und nenne diese $d$
			\State Kehre den $cd_{u}$-Pfad um
			\State Bilde einen gültig rotierbaren Unterfächer von u: $F'=F[1..w]$			
			\State Rotiere $F'$ und setze $c(u,w) := d$
			\EndWhile
			\State \Return{Graph G mit korrekt gefärbten Kanten}
			\EndFunction
		\end{algorithmic}
	\end{algorithm}
	Um die Funktionsweise des Algorithmus zu verdeutlichen werden wir ihn zunächst an einem Beispiel demonstrieren und im nachfolgenden Kapitel über die Korrektheit des Algorithmus darauf eingehen, warum er funktioniert und weshalb wir bestimmte Entscheidungen im Laufe des Algorithmus gewählt haben. \\
	\subsection{Der Beispielgraph}
	Wir möchten den Graphen hier abgebildeten Graphen färben. Die gestrichelten Linien repräsentieren ungefärbte Kanten.\\
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
		\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
		\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
		\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
		\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
		\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
		\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
		\draw [dashed, thick] (a) -- (c);
		\draw [dashed, thick] (a) -- (d);
		\draw [dashed, thick] (b) -- (c);
		\draw [dashed, thick] (b) -- (d);
		\draw [dashed, thick] (c) -- (d);
		\end{tikzpicture}
		\caption{Ungefärbter Graph}
	\end{figure}
	Wir benötigen zum Färben des Graphen $\Delta+1$, also 4 Farben: 
	\begin{tikzpicture}
	\node[circle, fill=red](v1) at (0,0) {};
	\node[circle, fill=Cyan](v2) at (0.5,0) {};
	\node[circle, fill=LimeGreen](v3) at (1,0) {};
	\node[circle, fill=YellowOrange](v4) at (1.5,0) {};
	\end{tikzpicture}
	\subsection{Auswahl einer beliebigen ungefärbten Kante}
	Zunächst müssen wir dafür eine beliebige Kante im Graphen auswählen. Dies sei in diesem Beispiel die Kante $e_{v_1,v_2}$. Diese Kante wird die erste Kante in unserem Fächer und ist daher ungefärbt.
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\begin{subfigure}[t]{0.2\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [ultra thick] (a) -- (b);
			\draw [dashed] (a) -- (c);
			\draw [dashed] (a) -- (d);
			\draw [dashed] (b) -- (c);
			\draw [dashed] (b) -- (d);
			\draw [dashed] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_no_vc}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.6\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[label=south:$\text{$$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
			\node[label=south:$\text{$$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_not_minimal}
		\end{subfigure}
		\caption{Auswahl der Kante und Vorbereitung des Fächers}
	\end{figure}
	\subsection{Aufbau eines gültigen Fächers}
	Nun muss ein maximaler Fächer von $v_1$ erzeugt werden. Im Folgenden nennen wir $v_1$ daher analog zum Algorithmus $u$. Im Anschluss fügen wir iterativ weitere adjazente Knoten von $u$ zu dem Fächer hinzu. Wenn die Kanten bisher ungefärbt sind, kann man ihnen eine beliebige Farbe zuteilen, die an $u$ noch nicht belegt ist. Dabei muss darauf geachtet werden, dass die Fächerbedingungen, insbesondere die dritte, nicht verletzt werden. Die Knoten im Fächer werden nach ihrer Reihenfolge $F[1]$, $F[2]$, …, $F[l]$ genannt. Der Wert in eckigen Klammern ist dabei der Index.
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\draw [red, very thick] (a) -- (c);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_no_vc}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.6\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
			\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\draw [red, very thick] (a) -- (c);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_not_minimal}
		\end{subfigure}
		\caption{Aufbau des maximalen Fächers}
	\end{figure}
	\subsection{Auswahl der Farben c und d}
	Anschließend müssen die Farben $c$ und $d$ ausgewählt werden. $c$ ist dabei eine Farbe, die frei auf $u$ ist, und $d$ ist eine Farbe, die frei auf $F[l]$ sind, dem letzten Knoten des Fächers. $c$ und $d$ müssen dabei unterschiedlich sein. In unserem Beispiel sind die Farben Grün und Gelb frei auf dem Knoten $u$ und Rot, Grün und Gelb frei auf dem Knoten $F[3]$ (in diesem Fall gilt $l=3$). Wir entscheiden uns hier für die Farben Grün für $c$ und Rot für $d$.
	\begin{figure}[htbp]
		\begin{tikzpicture}
		\waehleCD{LimeGreen}{red}{black}{white}
		\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
		\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
		\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
		\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
		\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
		\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
		\draw [red, very thick] (a) -- (c);
		\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
		\end{tikzpicture}
		\caption{Auswahl von $c$ und $d$}
	\end{figure}
	\subsection{Umkehrung des cd\textsubscript{u}-Pfades}
	Die Farbe $d$ soll nun, sofern sie inzident zu Knoten $u$ ist, mittels Inversion des $cd_u$-Pfades von dem Knoten entfernt werden. Im Fächer gibt es eine Kante der Farbe $d$, also Rot. Es liegt also der zweite Fall (siehe Einführung) vor und es muss invertiert werden. Die Farbe der einzigen Kante im $cd_u$-Pfad wird von $d$ (Rot) zu $c$ (Grün) invertiert. $d$ wurde erfolgreich von $u$ entfernt.
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
			\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\draw [red, very thick] (a) -- (c);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_no_vc}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
			\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_not_minimal}
		\end{subfigure}
		\caption{Umkehrung des $cd_u$-Pfades}
	\end{figure}
	\subsection{Aufbau eines gültigen Unterfächers}
	\label{Sec:UnterFaecher}
	Als nächstes folgt der Aufbau eines Präfixes oder Unterfächers von $F$. Ein Unterfächer $F'$ ist eine geordnete Teilmenge von $F$, die bei $F[1]$ startet und bis zu einem Knoten $w$ führt. Dabei muss sichergestellt werden, dass $d$ auf dem letzten Knoten im Fächer, also $w$ frei ist. Da Fall 2 vorliegt ist eine weitere Fallunterscheidung nötig. Der Endknoten des Fächers ist daher $F[1]$. Der entstehende Unterfächer hat nur eine einzige Kante, die keine Farbe trägt.
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$F[1]=F[w]$}$,normnode](b) at (0,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_no_vc}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[label=south:$\text{$F[1]=F[w]$}$,normnode](b) at (0,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (b);
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:vc_not_minimal}
		\end{subfigure}
		\caption{Aufbau und Rotation von Unterfächer $F'$}
	\end{figure}
	\subsection{Rotation des Unterfächers}
	Als nächstes folgt die Rotation des Unterfächers. Da der Fächer nur eine Kante besitzt, wird dieser nun die Farbe $d$ zugewiesen. Es ist, wie im Korrektheitsbeweis erörtert wird, sichergestellt, dass $d$ an dieser Stelle eingesetzt werden kann. \\
	Die anderen Kanten, denen schon eine Farbe zugewiesen wurde, behalten diese. Daher sieht der Graph nach der ersten Iteration des Graphen so aus:
	\begin{figure}[htbp]
		\begin{tikzpicture}
		\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
		\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
		\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
		\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
		\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
		\draw [red, very thick] (a) -- (b);
		\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
		\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
		\draw [dashed, thick] (b) -- (c);
		\draw [dashed, thick] (b) -- (d);
		\draw [dashed, thick] (c) -- (d);
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
	\subsection{Zweite Iteration des Algorithmus}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (b);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
			\draw [dashed, thick] (b) -- (c);
			\draw [dashed, thick] (b) -- (d);
			\draw [ultra thick] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Auswahl einer ungefärbten Kante}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Aufbau des maximalen Fächers}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
			
			\draw [Cyan, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			\waehleCD{CornflowerBlue}{LimeGreen}{black}{black}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Auswahl von $c$ und $d$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [LimeGreen, ultra thick] (a) -- (c);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
			
			\draw [Cyan, ultra thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Vor der Inversion}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [Cyan, ultra thick] (a) -- (c);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
			
			\draw [LimeGreen, ultra thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Nach der Inversion}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (c);
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Fächer $F'$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (c);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
			\rotiere
			\end{tikzpicture}
			\caption{Vor der Rotation von Fächer $F'$}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			
			\draw [dashed, thick] (a) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Während der Rotation}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
			\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Nach der Rotation}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (b);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) -- (c);
			\draw [dashed, thick] (b) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Graph nach der zweiten Iteration}
		\end{subfigure}
		\caption{Zweite Iteration des Algorithmus}\label{fig:zweiteIteration}
	\end{figure}
	\textit{Die Visualisierung dieser Iteration findet man auf Seite \pageref{fig:zweiteIteration}.} \\
	Der nächste Schritt beginnt ebenfalls wieder mit der Wahl einer beliebigen ungefärbten Kante. In diesem Fall nehmen wir die Kante $e_{v_3,v_4}$. Wir bauen einen einen maximalen Fächer von $v_3 = u$ mit $v_4$ als erstem Knoten auf und fügen zunächst den Knoten $v_1$ und dann den Knoten $v_2$ in den Fächer ein. \\
	Als Farben $c$ und $d$ wählen wir hier die Farben blau und grün aus. Weil eine Kante der Farbe $d$ an $u$ anliegt. muss invertiert werden. Der Pfad $e_{u,v_1,v_4}$ ist der Inversionspfad. Auf diesem werden die Farben Blau und Grün vertauscht. \\
	In diesem Fall liegt der Vorgängerknoten des Knotens mit der Fächerkante der Farbe $c$, in diesem Fall ist das $v_4$, auf dem $cd_u$-Pfad. In dieser Situation wird der letzte Knoten im Fächer als letzter Knoten des Unterfächers gesetzt. Der Fächer bleibt also unverändert. $d$ bleibt weiterhin frei auf dem letzten Knoten, also hier $v_2$. \\
	Der Fächer wird nun rotiert, die Farben der Kanten werden alle um einen Platz nach links verschoben und die ungefärbte Kante rotiert um $u$ herum und besetzt die freigewordene Kante zwischen $u$ und $v_2$. Dieser Kante wird nun die Farbe $d$ zugewiesen.
	\subsection{Dritte Iteration des Algorithmus}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (b);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) -- (c);
			\draw [ultra thick] (b) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Auswahl einer ungefärbten Kante}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (c);
			\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_3$};
			\draw [LimeGreen, line width = .1cm] (a) -- (d);
			\node (d1) at (0,-1.5*\abstand) {};
			\draw [LimeGreen, line width = .1cm] (d1) -- (c);
			\durchstreichen
			\end{tikzpicture}
			\caption{Ungültiger Fächer}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (d);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Maximaler Fächer}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (d);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\waehleCD{yellow}{CornflowerBlue}{black}{black}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Auswahl von $c$ und $d$}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (d);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Inversion findet nicht statt}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			\draw [red, very thick] (a) -- (d);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Fächer $F'$}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			
			\rotiere
			\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
			\draw [red, very thick] (a) -- (d);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Vor der Rotation von Fächer $F'$}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			
			\draw [dashed, thick] (a) -- (d);
			\draw [red, very thick] (a) -- (b);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Während der Rotation}\label{fig:dritteIteration}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
			
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
			\draw [red, very thick] (a) -- (b);
			
			% Dummy Nodes
			\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
			\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
			% Dummy Edges
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
			\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
			\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);
			
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Nach der Rotation}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) -- (c);
			\draw [red, very thick] (b) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Finaler Graph nach der dritten Iteration}
		\end{subfigure}
		\caption{Dritte Iteration des Algorithmus}
	\end{figure}
	\textit{Die Visualisierung dieser Iteration findet man auf Seite \pageref{fig:dritteIteration}.} \\
	In der nächsten Iteration wählen wir nun die letzte ungefärbte Kante $e_{v_2,v_4}$. $v_2$ nennen wir in dieser Iteration $u$. \\
	Es folgt erneut der Aufbau eines maximalen Fächers. Wir fügen zunächst $v_1$ dem Fächer hinzu. Als nächstes versuchen wir $v_3$ dem Fächer hinzuzufügen. Dies verstößt jedoch gegen Fächerbedingung 3, da die Farbe grün nicht mehr frei auf dem Vorgängerknoten $v_1$ ist. Somit verwerfen wir den Knoten aus dem Fächer. \\
	Wie wählen nun Gelb als $c$ und Blau als $d$ aus. Es gibt allerdings keine blaue Kante, die inzident zu $u$ ist, wodurch die Inversion wegfällt. Der Fächer bleibt also unverändert. $d$ bleibt weiterhin frei auf dem letzten Knoten im Fächer. \\
	Daher kann der Fächer nun rotiert  werden. Die Rotation entspricht im Prinzip der Rotation im vorangegangenen Schritt.
	\subsection{Terminierung des Algorithmus}
	Nach diesem Schritt gibt es keine Kante mehr, die noch gefärbt werden müsste. Der Algorithmus terminiert hiermit. \\
	Wir sehen, dass der Graph vollständig und gültig gefärbt wurde. Es wäre jedoch möglich den Graphen mit einer Farbe weniger zu färben, wie das abgebildete Beispiel in Abbildung \ref{fig:optimum} demonstriert.
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}[t]{0.45\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
			\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) -- (c);
			\draw [red, very thick] (b) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Resultat des Algorithmus}
		\end{subfigure}
		\hfill
		\begin{subfigure}[t]{0.45\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
			\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
			\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
			\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
			\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
			\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
			\draw [red, very thick] (a) -- (c);
			\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
			\draw [LimeGreen, very thick] (b) -- (c);
			\draw [red, very thick] (b) -- (d);
			\draw [Cyan, very thick] (c) -- (d);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Optimale Lösung}
		\end{subfigure}
		\caption{Vergleich zwischen Resultat des Algorithmus und optimaler Lösung}\label{fig:optimum}
	\end{figure}
	\section{Korrektheit des Algorithmus}
	Wie man im vorherigen Beispiel sehen konnte, hat der Algorithmus den Graphen korrekt und mit $n+1$ Farben gefärbt. Damit haben wir allerdings noch nicht gezeigt, ob der Algorithmus auf beliebige Graphen anwendbar ist und bei diesen stets einen gültig und mit $n+1$ Farben gefärbten Graphen hinterlässt. Auf diese Fragestellung werden wir im folgenden Abschnitt eingehen.
	Der Korrektheitsbeweis selbst besteht aus insgesamt drei Teilen: der Gültigkeit nach Inversion, der Gültigkeit nach Rotation und der Beschränkung in der Anzahl der Farben.
	\subsection{Gültigkeit des Graphen nach Inversion}
	Zunächst muss gezeigt werden, dass die Inversion des $cd_u$-Pfades einerseits nicht die Gültigkeit des Graphen verletzt und andererseits einen rotierbaren Unterfächer hinterlässt.
	\subsubsection{Korrektheit der Inversion}
	Ziel der Inversion insgesamt ist es, den Knoten $u$ von der Farbe $d$ zu befreien, also dafür zu sorgen, dass keine Kante der Farbe $d$ inzident zu $u$ ist. Dadurch soll es möglich werden einer anderen Kante im Fächer im späteren Verlauf des Algorithmus diese Farbe zuzuordnen. \\
	Die Inversion kehrt die beiden Farben auf dem Pfad um. Da der $cd_u$-Pfad simpel und einzigartig ist. An den internen Knoten im Pfad werden die Kanten vertauscht. Die übrigen inzidenten Kanten bleiben davon unberührt. An den Endpunkten des Pfades war die andere Farbe von Anfang an frei. Daher verletzt eine Inversion nicht die Gültigkeit der Färbung.
	\subsubsection{Existenz eines rotierbaren Unterfächers}
	Damit später eine Rotation möglich ist, muss anschließend noch gezeigt werden, dass es einen Knoten $w$ gibt für den die folgenden Bedingungen erfüllt sind:
	\begin{itemize}
		\item $w \in F$: $w$ ist Teil des maximalen Fächers $F$
		\item $F' = {F[1], ..., w}$ ist ein gültiger Fächer.
		\item $d$ ist frei auf $w$.
	\end{itemize}
	Es muss also möglich sein, einen rotierbaren Unterfächer aufzubauen. \\
	Vor der Inversion des Pfades sind zwei Situationen möglich: Entweder gibt es \textbf{keine} Kante der Farbe $d$, die inzident zum zentralen Knoten des Fächers $u$ ist (Fall 1), oder es eine solche Kante (Fall 2).
	
	Kommen wir zunächst zu Fall 1: Es liegt also keine Kante der Farbe $d$ an $u$ an. \\
	$d$ ist folglich frei auf $u$. Da auch $c$ frei auf diesem Knoten ist, ist der $cd_u$-Pfad leer und eine Inversion findet nicht statt. Es verändert sich also nichts im bisherigen Graphen. Auch der Fächer bleibt somit unangetastet. Der Fächer erfüllt somit weiterhin die Fächerbedingungen und man kann daher $w = F[l]$ wählen. $w$ erfüllt alle drei oben genannten Bedingungen.
	
	Gehen wir nun über zu Fall 2: Es liegt also eine Kante der Farbe $d$ an $u$ an. \\
	Diese Kante bezeichnen wir als $e_{u,F[x+1]}$. Aufgrund der Fächerbedingungen muss $d$ frei auf dem Vorgängerknoten $F[x]$ sein. \\
	Zunächst kann man zeigen, dass für alle andernKanten-Knotenpaare Folgendes gilt:
	\begin{align}
	\forall F[y] \neq F[x]: \text{ Farbe von }e_{u,F[y+1]} \text{ frei auf } F[y]
	\end{align}
	Vor der Inversion hat jede Kante $e_{u,F[y+1]}$ weder die Farbe $c$ noch $d$: $c$ ist von vornherein frei auf $u$ und $d$ liegt auf Kante $e_{u,F[x+1]}$. Dadurch, dass weder $c$ noch $d$ inzident zu $F[y+1]$, verändert eine $cd_u$-Inversion einerseits nicht die Farbe der Kante von $u$ zu $F[y+1]$. Andererseits wird eine Kante, die an einem der Knoten $F[y+1]$ des Fächers anliegt, aber nicht Teil des Fächers ist, höchstens von $c$ zu $d$ oder umgekehrt geändert. Da diese beiden Farben jedoch nicht auf der Nachfolgekante liegen kann, bleibt die Farbe weiterhin frei auf dem Knoten. \\
	Die Bedingung ist jedoch auch für das Knotenpaar $F[x]$ und $F[x+1]$ erfüllt. Um das zu zeigen, müssen zwei Situationen unterschieden werden. Im ersten Fall liegt der Knoten $F[x]$ nicht auf dem $cd_u$-Pfad. Im zweiten Fall ist das Gegenteil der Fall.
	
	Nehmen wir zunächst der ersten Fall an. In diesem Fall ist es möglich, dass die Farbe $d$ nicht mehr frei auf dem Knoten $F[l]$, dem letzten Knoten im Fächer $F$, ist. Wenn $F[l]$ auf dem $cd_u$-Pfad liegt, ist es möglich, dass der Knoten nach Inversion nicht mehr frei von $d$ ist. Bei der Rotation des gesamten Fächers könnte man $d$ nicht mehr der letzten Kante zuweisen. $d$ ist jedoch frei auf dem Knoten $F[x]$. Dieser bildet den neuen Endpunkt des Fächers $F'$. Ein solches Präfix von $F$ erfüllt alle drei Fächerbedingungen. 
	
	Kommen wir nun zum zweiten Fall: $F[x]$ liegt also nicht auf dem $cd_u$-Pfad. Aufgrund von Fächerbedingung 3 kann die Farbe $d$ vor der Inversion nicht an Knoten $F[x]$ gelegen haben: Da $e_{u,F[x+1]}$ die Farbe $d$ hat, muss die zu $F[x]$ inzidente Kante des $cd_u$-Pfades die Farbe $c$ haben, und $F[x]$ der Enpunkt des Pfades sein. Durch die Inversion des $cd_u$-Pfades wird die Farbe der zu $F[x]$ inzidenten Kante zu $d$ verändert und die Farbe der Kante $e_{u,F[x+1]}$ von $d$ zu $c$ verändert. Somit bleibt die Farbe von $e_{u,F[x+1]}$ auch weiterhin frei auf $F[x]$ und Fächerbedingung 3 bleibt erfüllt. Weil $F[l]$ nicht auf dem Inversionspfad liegt, bleibt dieser weiterhin ebenfalls frei von $d$ und somit kann auch eine Rotation stattfinden.
	
	Damit wurde gezeigt, dass die Inversion und die Wahl von $w$ einen gültigen Graphen und ein rotierbares Präfix von $F$ namens $F'$ erzeugt und man daher eine Rotation durchführen kann. Im folgenden Abschnitt werden wir darauf eingehen, warum der Graph nach Rotation gültig bleibt.
	
	\subsection{Gültigkeit nach Rotation}
	Nachdem gezeigt wurde, dass die Inversion die Gültigkeit der Graphenfärbung nicht verletzt, muss noch gezeigt werden, dass auch die Rotation des Unterfächers $F'$ einen gültigen Graphen hinterlässt. \\
	Gemäß Fächerbedingung 3 muss die Farbe jeder Kante $e_{u,F'[i+1]}$ mit $i := 2, ..., k$ frei auf dem Knoten $F'[i]$ sein. Dadurch wird es möglich die Farbe der Kanten alle um einen Platz nach links zu verschieben, d.h. von der Kante $e_{u,F'[i+1]}$ zur Kante $e_{u,F'[i]}$. \\
	Die ungefärbte Kante $e_{u,F'[1]}$ rotiert um $u$ herum zur Kante $e_{u,w}$, der letzten Kante im Unterfächer. Die Auswahl von $w$ hat sichergestellt, dass $d$ frei auf dem Knoten $w$ ist. Somit kann man der ungefärbten Kante die Farbe $d$ zuweisen. \\
	Deshalb bleibt der Graph auch nach der Rotation gültig. Durch jede Rotation wird dem Graphen eine neue gefärbte Kante hinzugefügt.
	
	\subsection{Beschränkung auf $\Delta +1$ Farben}
	Abschließend muss noch gezeigt werden, dass sich der Algorithmus auf $\Delta +1$ Farben beschränkt. \\
	Um dies zu zeigen, wird von einem gültigen maximalen Fächer von $u$ ausgegangen. Der Knoten $u$ hat maximal $\Delta$ anliegende Kanten, da $\Delta$ der Maximalgrad des Graphen ist. Eine dieser Kanten ist in jedem Fall ungefärbt, da die erste Kante des Fächers stets keine Farbe trägt. \\
	Will man nun eine Farbe $c$ wählen, die frei auf $u$ ist, benötigt man höchstens $\Delta$ Farben, weil mindestens eine von $\Delta$ Farben nicht genutzt wird. \\
	Bei der Wahl von Farbe $d$, ist es möglich das dafür eine Menge von $\Delta+1$ Farben benötigt wird. Der Knoten $F[l]$, auf dem diese Farbe frei sein soll, hat ebenfalls höchstens $\Delta$. Es ist jedoch möglich, dass alle dieser Kanten gefärbt sind. Infolgedessen wäre es notwendig eine zusätzliche Farbe zu den $\Delta$ Farben zu verwenden. \\
	Da der Negativfall bei der Auswahl von $d$ nicht immer eintrifft, ist es möglich einige Graphen auch mit $\Delta$ Farben zu färben. So eine Färbung ist immer optimal. \\
	Doch auch in dem Fall, dass der Graph mit $\Delta+1$ Farben gefärbt worden ist, kann er nach dem Satz von Vizing weiterhin optimal gefärbt sein. Dies ist allerdings nur für bestimmte Graphen der Fall. Für viele Graphen findet der Algorithmus von Vizing nicht die optimale Färbung heraus.
	
	\section{Komplexität}
	Wie zu Beginn erwähnt, ist das besondere Charakteristikum dieses Algorithmus seine Laufzeit. \\
	In jedem Schritt des Algorithmus wird mindestens eine weitere Kante gefärbt. Da der Graph $|E|$ Kanten besitzt wird die Schleife insgesamt $\mathcal{O}(|E|)$-mal durchlaufen. \\
	In der Schleife selbst passieren mehrere Schritte: \\
	Der Aufbau des maximalen Fächers $F$ benötigt $\mathcal{O}(|V|)$ Zeit, da maximal $|V|-1$ Knoten dem Fächer hinzugefügt werden müssen. Die Auswahl der Farben $c$ und $d$ benötigt ebenfalls nur $\mathcal{O}(|V|)$ Zeit, da maximal $|V|-1$ Kanten überprüft werden müssen. Da der $cd_u$-Pfad simpel und einzigartig ist, benötigt die Invertierung ebenfalls $\mathcal{O}(|V|)$ Zeit. \\
	Das Erstellen des Fächers benötigt $\mathcal{O}(d(u)) \in \mathcal{O}(|V|)$ Zeit, wobei $d(u)$ der Grad des Knotens $u$ ist.  Wenn die Kanten in einem Stack organisiert werden, braucht die Auswahl einer ungefärbten Kante konstante Zeit. Das Befüllen des Stacks selbst nimmt $\mathcal{O}(|E|)$ Zeit in Anspruch, würde aber außerhalb der Schleife stattfinden. Kein Schritt in der Schleife benötigt mehr als $\mathcal{O}(|V|)$ Zeit. Somit ist das auch die Laufzeit des Schleifenkörpers. \\
	Daher benötigt der Algorithmus insgesamt eine Laufzeit von $\mathcal{O}(|E|+|E||V|) \in \mathcal{O}(|E||V|)$.
	
	
	
	
	\section{Ausblick}
	
	In diesem Abschnitt werden Thematiken aufgegriffen, welche sich weiterführend mit Kantenfärbungen beschäftigen.
	
	\subsection{Listenfärbung}
	
	Weiterblickend können sowohl Knoten als auch Kanten Listen der gültigen Farben zugewiesen werden. Mithilfe der zugewiesenen Listen kann durch einen Greedy-Algorithmus eine gültige Färbung für alle Knoten bzw. Kanten erstellt werden.
	\begin{figure}
		\input{Zeichnungen/List.tex}
		\caption{Ein Graph mit $ch(G)=3$}
	\end{figure}
	Ähnlich zu dem Theorem von Vizing bei der Kantenfärbung gibt es auch bei der Listenfärbung \textbf{Unter-} und \textbf{Oberschranken} für die Anzahl der benötigten Farben. $ch(G)$ \textit{(Choice)} notiert dabei die minimale Anzahl an Farben, mit denen der Graph noch $k$-färbbar ist.
	$$\chi(G) \leq ch(G) \leq \Delta +1 \cite{walker:1993}$$
	
	
	Jedoch gibt es für planare Graphen spezielle Schranken. So kann jeder planare Graph mit nur 5 Farben gefärbt werden.
	$$ ch(G) \leq 5 \text{ } \cite{thomassen:1994}$$
	
	Mithilfe des Greedy Algorithmus von Achlioptas und Molloy kann eine gültige Färbung aus Listen für die Knoten des Grapen erstellt werden.
	\begin{algorithm}
		\caption{k-Greedy-List\cite{Achlioptas:1997}}
		\begin{algorithmic}[1]
			%\Function{Greedy}{ungefärbter Graph $G$}
			\State Für $U = V(G)$, $L_v=\{1,...,k\}$
			\While{$U \neq \emptyset$}
			\State Wähle zufällig $v$ aus \{$u \in U:|L_u|$ ist minimal\}
			\If{$|L_v| > 0$}
			\State Färbe $v$ mit einer beliebigen Farbe $w$ aus $L_v$
			\Else
			\State Breche ab
			\EndIf
			\State $\forall u \in U$, welche adjazent zu $v$ sind: $L_u = L_u\setminus\{w\}$
			\State $ U = U\setminus \{v\}$
			\EndWhile
		\end{algorithmic}
	\end{algorithm}
	
	\subsection{Totalfärbung}
	
	Eine Fortführung des Knoten- und Kantenfärbungsproblems ist eine Kombination beider. Hierbei dürfen sowohl benachbarte Knoten als auch inzidente Kanten nicht dieselbe Farbe haben. $\chi''(G)$ gibt die minimale Anzahl an benötigten Farben im Graph an\cite{Hind:1998}. Die Forschung ist damit beschäftigt für die obere Grenze, $\Delta + C$, ein
	außreichend kleines $C$ zu finden.
	
	$$\Delta(G)+1 \leq \chi''(G) \leq \Delta(G)+18\Delta^{1/3}log(3\Delta)\cite{Jensen:1995}$$
	
	Für ausreichend große $\Delta$ kann $C$ mit $8 \cdot \log_8 \Delta$ approximiert werden, welches eine noch niedrigere Schranke
	bildet \cite{Hind:1998}.
	%------------------------------------------------
	% LITERATUR
	%------------------------------------------------
	
	\bibliographystyle{plain}
	\nocite*
	\bibliography{bib}
	
\end{document}
